點解又剃頭又戒疤但就唔切j？

無非都係斷除煩惱，表示決心，但係就唔閹
切j可以直上無色界

haha

何以不切j？
婬根在心不在j

佛言：「人有患婬，情不止，踞斧刃上，以自除其陰。佛謂之曰：『若斷陰不如斷心，心為功曹，若止功曹，從者都息；邪心不止，斷陰何益？斯須即死？』」佛言：「世俗倒見，如斯癡人。」（《四十二章經》）

何以剃頭？

大智度論卷四十九（大二五‧四一二下）：「我剃頭著染衣、持乞食，此是破憍慢法。」按印度古來以剃除頭髮為最大恥辱，對犯重罪之人乃科以此刑罰；此外當時之出家外道亦皆編髮。然佛陀自剃除髮，著壞色衣，又諸弟子同行此法，乃為離憍慢心、斷誘惑，以便靜心修道，由此知佛陀教團組織之精神別於異教。（《佛光大辭典》）

何以有戒疤？

燒戒疤本非佛制，印度亦無。佛教傳至中國，僧侶甚受國家、社會重視，唐代時，為防止俗人假冒僧眾，故朝廷敕令僧眾於受戒時應燃燒戒疤以為識別。另據談玄「中國和尚受戒燒香疤考證」一文所載，則謂燒香於頂之起源，相傳係始於元世祖至元二十五年（1288），沙門志德住持天禧寺時，與七眾授戒燃香於頂，以為終身之誓。（《佛光大辭典》）

兩千人Telegram群

Instagram：siudontleave
FACEBOOK專頁：ReaLife
ReaLife論壇 ：